(IT) 有冇人做緊security

有冇人可以分享下pentester career path係點? 如果冇oscp係咪入唔到行
香港除左big 4係咪冇其他地方請呢類人, 入去係咪要做埋IT audit? fg人工好似得萬5蚊

lm

push

做緊security guard

Lm

Lm
想知有咩cert要考

推

珍惜生命
遠離IT

做緊？可唔可以分享多少少

銀行大把位

介唔介意講多d要求同點入行？

security consultant

Push

香港無咩真係pene tester既工 通常都係叫你in house 搵下pene test tool 掃下就算

點解會想做pentester?

一開始由咩post 做起?

好多都係養老位，咩都唔做就係最secure, wfh 就話危險做唔到，department 新買果啲mac機又話唔支援，整唔到monitoring 成班廢條扮4條都唔知做咩

都係operator

有冇考cert?

N 張vendor certs 同埋cissp

Very true.

IT狗已經夠低賤
security仲要話乜都唔俾做，會有風險
得罪曬成班IT狗

由新入行pentest trainee
升做young pentester,
再升做old pentester,
再之後very old pentester,
最後 retiring pentester.

但人工唔會加，但職級亦唔會升，仍然係食物鏈最低層。

問多樣, 係咪degree 已經夠? 使唔便master?

咪係，問佢攞個admin right 裝個JDK都唔撚比,叫我入紙，叫佢係firewall 開左acl比我個gradle build android app 又話唔撚得 就算我開local repository 我都要downloads 啲jar 返黎先開到嫁，大哥
唔通我手動grade 逐粒downloads 咩屌

唔駛master, 除非做in house management 或興趣

做Security就係唔想做呢D食物鏈底層既DUP 石仔
點解會揀Pentester去玩

要PhD

做緊Cyber Security Consultant

邊方面？audit定pentest

我話畀大家知咩叫斬腳趾避沙蟲

我聽佢地講因為上網有好多risk，食蕉team就索性block晒所有網

淨係得intranet 同行其他公司冇block又唔見有事？

做dev要裝好多野同down好多野，每樣野都要入紙先

做大廈保安仲高人工

HK NO IT

完

想知咩？

但有冇興趣做in house IT gt? 可refer

想知security其實係咪得pen tester
講緊security 個個都以為係做pen test

梗係唔係
Code又有
Network又有
Endpoint又有

Consulting 是咪冷門

你講presales?

Implementation或姐compliance

前者係postsales

Compliance吹水野多
逼科有 應該唔算好technical

我想知其實big4果種 通常之後可以跳去邊度做 感覺行頭好細

In house多
行頭的確係窄窄地
就算做technical
轉完公司都好易撞返d人

red team path既話,考左張OSCP先啦,呢張都考唔到好難入行
其他地方都有既,而且依加都多左好多公司請人,不過會請fg既就普遍得big 4
同埋除左考OSCP之外,都可以打多D CTF,猶其係big 4攪個D

順便一提,OSCP唔係包生仔,但拎泥見工會易D
始終,呢行好on9既一樣野,就係重視經驗(但明明security本身變得仲快過dev,pentest更甚)

聽講要post-doc

其實做security 就咁cissp cisa 香港夠唔夠搵食

真係certified左既話,一定夠
不過要真係5年經個隻certified先(計埋waive都得,印象中CISA最多可以waive 3年)

我見big4好多人 都係呢兩張cert 可能再搭張pmp咁 但其實香港做security 搵錢黎講 係it界其實算係點既位置？

Security 算係比較多path 同 resource 可以follow
推薦 elearnsecurity
遲啲 hkma 應該接受 eCPPT 易過oscp少少

睇咩team啦,一般都分pentest同audit既(姐係GRC啦)
pentest泥講,呢兩張野幫助不大,但晌香港呢個地方,都要當牌咁考,畢竟堆人只係識呢兩張,而且就算他日唔做pentest都有得轉去做GRC

搵錢嘛....,我所知就GRC穩定D,不過好講經驗,人工未做過唔敢講,但好似好過pentest同市場大過pentest
pentest就難講,人工可以差好遠(而且有D玩埋IR會更爽),不過正常年資既一般都>25k
但以上都好取決於政府complience要求,畢竟大家都知,政府唔逼,好多公司都唔會做呢D燒錢野(除非真係好驚比人攪啦)

唔該巴打

好詳細

咁其實會唔會好多人最後做好耐big4 唔想出返黎做
因為 做到senior都已經3萬尾4萬 好似遠比出面人工高 仲要升到senior唔係咁難

CLS,咁既工時,仲同佢做過世
同埋pentest既經驗好吊鬼,2-5年已經係最好,然後再做落去就好難行(猶其係要跟堆pentest framework都跟死你,仲要續cert,基本上得offsec唔洗續...)
更何況,big4 tech既頂薪都係大約50k,仲要唔知做幾耐先有...,去到某個level都已經唔係包升啦
而70k個D基本上要包埋IR/forensics,根本就係security萬能俠(仲要識埋sales...),咁人工梗係高啦
不過當然,pentest係幾好玩既,唔計report既話

security 要做d 咩 , sql inject xss? ddos? 定係set iptable 要做d 乜9

但如果係做grc果邊呢

聽聞好好多
但多半做過red team(猶其係跟過iCAST/PCI DSS/ISO27001)既人先易D入,可能我見識少啦
都因為咁,你會見好多big 4既人都會2-3年後轉去唔知邊度既GRC(猶其係PwC,入面既工時真係CLS...,但印象中pentest最風生水起都係PwC)
詳情你要睇下呢度有冇大佬識啦

聽聞big4仲搞緊soc
好似愈做愈大

多數big 4都會係大學搞roadshow請岩岩畢業, 英文又ok的傻仔入去, 跟住叫地考晒CISA,CISSP, CISM.. 由associate > manager > director ...再浸多幾年上partner.. 不過而個係最ideal.... 人工都係由20K起左右...

其實做big 4呢班所謂的consultant..本身都係由audit出身.. 再夾硬讀埋IT security.. 所以同真係做開IT (solutions provider/ vendor)的security的功夫係兩回事. 前者係big4的後生仔得個呎, 考完CISSP都唔夠5年經驗搵人簽或者實踐的經驗 (因為做big4入面都係以services為主.. 無自己的product. 一係用opensource) 同真正IT solutions 既不論presales/ postsales/ architect等的network security/ SOC/ SOAR係會俾出面窄.. 因為big4都知係睇report.

某間好似係
詳情要睇呢度有冇師兄講

audit路線既野唔敢講
不過人工呢度,你確定20k?

一開波應該無20wor

識人掉返轉
做開solution provider跟住轉入逼科
一轉就坐m位
唔知依家逼科係咪想請呢類人？

我就唔係Big4嘅，所以Big 4 interview之類嘅野我答你唔到

平時嘅工作就睇下你係做GRC定係真Security
前者就睇Compliance, Documentation, 睇下個場有冇野要執等等

後者就PenTest VScan IR都有機會要做，睇下你番個間接咩Job多

悶就唔算太悶，但係如果好憎睇，執，寫Documents，同埋差唔多個個月都要同客開meeting嘅話，依行可能唔太岩你

黎緊c-raf 會update, elearnsecurity 會包埋入scope
同埋我幾時話唔接受oscp , 我話eCPPT 易過oscp

認同reputation 唔高， 但我覺得如果想要易啲follow同學pentest既話， els 係唔錯既選擇
一黎就oscp 好多人都會卻步

2.0好似十月出？

無人做blue team?
好似睇咗咁耐都無乜人係做IR/Forensics

果個osep 係replace osce
oscp年頭2月左右update過

唔使講到oscp其難 其實official定位係入門
只係用tool同careful observation
唔係好technical
bufferoverflow 過份simplified 到現實冇可能咁出現
係等新手入門過下癮有個認知咁
windows果邊又太淺 就算用tool做到嘅野都太多野冇掂
又冇咩programming 成份

我唔係做security 兩個月lab冇用晒 一take pass
lab有啲太tricky揾唔到冇做提早考左

啲cert咁貴仲要續點考得落手

eLS

補link

CPTO 應該好易

blue team 係咪要考 threat intelligence cert?

有當然好
其實都係睇你做咩位

我意思係 icast blue team係咪一定要有 cert先做得

轉 compliance會點？

唔清楚

pene test咁貴
得大公司會買呢啲test去打自己隻firewall/waf

係香港做IR 出路如何？
而家係blue team 底 都想keep住做analyst

agent狗想問下各位做security既大佬會係邊搵工?
jobsdb搵唔到linkedin又唔係好多人覆

Jobsdb/linkedin/被人搵

想幫個客搵隻am 位都搵唔到

咩skillset/要求先

玩開Firewall, ips/ids, Waf
識玩siem/soar 就最好
肯做t2,t3 support

年資 budget?

5年以上 55k 以下
at least 1個月bonus 都搵唔到人
其實係security 算唔算低人工？
做開dev. 感覺唔差

55k max唔算高

In-house?

vendor

人工都算合理 但唔高
未必個個願意做tier2 3 support 太困身

唔係t1 t2先困身咩?
t2 t3應該輕鬆D

tier1=幫你mon 但咩都唔識 最後啲野都係扔比tier2 3

我以為t1攪唔掂先掉比t2

理論上係
實際上係成日都「攪唔掂」